[又贏]傳中投夥滙豐設10億英鎊基金 投資英國企業

外媒引述消息報道，滙豐控股(00005)與中國主權基金中國投資公司(CIC)正磋商成立一隻10億英鎊的基金，以協助中投公司投資與中國有關聯的英國公司。

據悉，該基金由倫敦Charterhouse Capital管理，並將於明年宣布成立。三方正進行排他性磋商，並仍討論各方的出資比例。

英國政府正計劃加強對來自中國和其他國家的外國投資的審查。消息人士指出，中投公司期望透過與滙豐合作，令投資於英國科技及工業企業的審批程序更為順利。

大CAT都比支保買左, 未姐係全支基金, 又贏